# 城市篇

## 加拿大很大，我要去哪個城市？

城市大小排行：多倫多 > 魁北克 (法文區) -> 溫哥華

因為我的目標是想找 IT 相關工作，多倫多的 IT 工作機會相對比較多，所以我選擇多倫多

## 多倫多天氣

多倫多有將近半年都是冬天，通常 11 ~ 3 月為冬天，4 ~ 10 月為夏天，最冷溫度可達 -40 度

## 多倫多交通

[YouTube 在多倫多使用販賣機購買、儲值車票卡](https://youtu.be/8Iu0p7NsMZE)

[TTC](http://www.ttc.ca/) 為多倫多主要大眾交通系統，包含了地鐵(Subway)、巴士(Bus)、街車(Street Car)，跟台灣捷運系統類似，購買一張 [PRESTO](https://www.prestocard.ca/en/) 卡片 (6 CAD) 並且儲值．

